\chapter{Conclusion}
Au terme de notre travail, nous avons parcouru l'ensemble de services géolocalisés disponibles et comment ces derniers 
peuvent contribuer à améliorer notre vie quotidienne. Cela a par ailleurs attiré notre attention sur les impacts de ces 
technologies sur notre vie privée. Avec l'analyse des données masives qui est en plein essort, il est clair que les 
opérateurs de téléphonie mobile auront la capacité d'offrir à leurs abonnés, des services de plus en plus pertinents 
à leurs yeux. La question de la vie privée demeurera toujours tant que l'on évoluera dans ce sens. Les opérateurs 
peuvent toujours garantir à leurs abonnés, la non violation de leur vie privée mais qui peut garantir la sécurité des 
opérateurs? C'est sur que s'attaquer aux systèmes des opérateurs n'est pas chose facile mais n'est pas non plus impossible. 
Une chose est sûre: La sécurité absolue est illusoire tant que les réseaux existent.
Ceci dit, avons-nous vraiment le choix de vivre autrement?